\documentclass{TDP005mall}



\newcommand{\version}{Version 1.1}
\author{David Dumminsek, \url{davdu153@student.liu.se}\\
  Haris Basic, \url{harba466@student.liu.se}\\
  }
\title{Kravspecifikation}
\date{2022-11-15}
\rhead{David Dumminsek\\
Haris Basic\\
}



\begin{document}
\projectpage
\section{Revisionshistorik}
\begin{table}[!h]
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|X|l|}
\hline
Ver. & Revisionsbeskrivning & Datum \\\hline
1.0 & Skapad för studenter att använda som mall till
kommande dokumentinlämningar & 140908 \\\hline
\end{tabularx}
\end{table}

\section{Dogeater: The Goblin Ace}
Ett enkelt ''bullet hell'' spel.
\subsection{Spelidé}
Spelet kommer vara ett klassiskt ''bullet hell'' spel där spelaren ska undvika en stor mängd projektiler och fiender tills slutet av banan har nåtts. 
Spelaren kommer styra ett stridsflygplan i en vertikalt skrollande värld.

Fiender kommer skapas och långsamt visa sig själv när banan 
har skrollat upp till dem. Det kommer finnas flera olika fiendetyper där de har olika rörelse och attack mönster. 
Fienderna kommer skjuta farliga projektiler där om dem kolliderar med spelare så förlorar spelaren ett liv och börjar om banan från början.
Om spelaren skulle dö utan några liv kvar skickat spelaren tillbaka till menyn. 
Spelaren ska också ha möjlighet att skjuta projektiler där varje projektil skadar fiender och om en fiende tar tillräcklig skada så dör den
och spelaren får poäng som bygger upp till ett nytt liv.

\subsection{Målgrupp}
Spelet är riktade till spelare som gillar utmaningar och inte är rädd för ett oförlåtande spel.
%Spelet innehåller mild våld där det värsta är att en fiende sprängs. 
%Så enligt ESRB så kommer detta spelet vara fullt lämpligt för barn över 10 år.
\subsection{Spelupplevelse}
Det är uppfyllelsen man upplever efter man har klarat en svår bana. 
Spänningen man känner när man knappt undviker en ogudlig mängd projektiler och vet om man 
blir träffat så måste man börja om banan.
\subsection{Spelmekanik}
Menyn navigeras med piltangenterna och för att trycka på en meny knapp används spacebar.
\begin{table}[h]
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|X|}
\hline
  Tangent & handling \\\hline
  $\uparrow$ & Rör spelaren uppåt \\\hline
  $\leftarrow$ & Rör spelaren åt vänster \\\hline
  $\leftarrow$ + $\uparrow$ & Rör spelaren diagonalt upp åt vänster \\\hline
  $\leftarrow$ + $\downarrow$ & Rör spelaren diagonalt ner åt vänster \\\hline
  $\rightarrow$ & Rör spelaren åt höger \\\hline
  $\rightarrow$ + $\uparrow$ & Rör spelaren diagonalt up till höger \\\hline
  $\rightarrow$ + $\downarrow$ & Rör spelaren diagonalt ner till höger \\\hline
  $\downarrow$ & Rör spelaren neråt \\\hline
  spacebar & Skjuter en projektil \\\hline  
\end{tabularx}
\end{table}
\section{Regler}
Vilka regler som styr spelet.
\subsection{Spelplan}
Spelplanen kommer i grunden vara en vertikal bana som skrollar ner mot spelaren (alltså mot botten av skärmen).
Spelaren kommer kollidera med kanterna på banan så spelaren kan inte röra sig utanför spelplan.
Fiender kommer dock åka igenom kanterna och kan befinna sig utanför spelplan. Då fiender hänger med när banan skrollas. 


\subsection{Spelare}
Om spelaren kolliderar med kanten av spelplanen så kommer spelaren sluta röra sig åt det hållet som skulle lägga spelaren 
utanför spelplanen. 
Om spelaren kolliderar med en fiende eller projektil från en fiende så tappar spelaren ett liv och 
måste börja om banan från början.
Spelaren kommer börja spelet med 2 liv och ytterligare liv kan sammlas med att döda fiender.

\subsection{Fiender}
Fiender skapas utanför toppen av spelplan och kommer långsamt åka längst banan. 
När fienden når botten av banan så förstörs dem.
Fiender förstörs också om de kommer i kontakt med spelaren projektiler.
Fiender kolliderar bara med spelaren och spelaren projektiler så övriga objekt kommer fiender åka igenom 
(som andra fiender och deras projektiler).

Det kommer finnas olika typer av fiender där de varierar med vilka projektiler de skjuter,
hur ofta de skjuter och deras rörelse mönster.
\subsection{Projektiler}
Projektilerna kommer också uppdelas i olika typer.
T.ex en stor och liten projektil, spelaren projektil kommer också vara helt unik.
Projektilerna varierar också på deras hastighet och rörelse mönster.

\subsection{Poäng}
Spelaren har också en mängd poäng som fås när spelaren dödar en fiende. 
Poäng mängden som spelaren får beror på vilken fiendetyp spelaren dödar.
När spelaren har fått upp till 1000 poäng får spelaren ett extra liv.

\section{Visualisering}
\section{Kravformulering}
\subsection{ska-krav}
\begin{enumerate}
  \item Det ska finnas en startmeny där man ska kunna välja bana  
  \item Olika banor ska läsas in från en fil
  \item Det ska finnas en spelare och minst en fiende per bana
  \item Spelaren ska kunna röra på sig med piltangenterna och skjuta projektiler med spacebar knappen
  \item Det ska finnas olika typer av projektiler, med olika beteenden
  \item Det ska finnas olika fiendetyper, med olika beteenden 
  \item Fiender ska skapas över toppen av spelplanen och röra sig längst med banan tills fienden blir förstörd
  \item Fiender ska enbart kunna kollidera med spelaren projektiler och förstöras om de gör det
  \item Spelaren ska kunna kollidera med fiender och fiendernas projektiler. 
        Då dör spelaren och förlorar ett liv och måste börja om banan från början.
        Om spelaren dör utan några liv så skickas spelaren tillbaka till startmenyn (Alla olåsta banor blir låsta igen).
  \item En bana består av en tvådimensionell blå backgrund, Spelaren är ett tvådimensionellt stridsflygplan 
        och fienderna är tvådimensionella militära fartyg (beror på fiendetyp).
        Banan har en fixerad längs och om spelaren kommer till slutet så vinner spelaren banan.
\end{enumerate}
\subsection{bör-krav}
\begin{enumerate}
  \item Den skrollande backgrunden ska kunna scrolla i evighet.
  \item Det ska finnas en boss vid slutet av vissa banor
  \item Skadelse rutan ska enbart vara Goblin piloten inte hela stridsflygplanet
  \item Spelaren ska kunna skjuta olika slags projektiler med hjälp av ''powerups''
  \item Banor kommer vara låsta, man måste klara banan innan den låste banan för att låsa upp den.
  \item OBS framtida bör-krav läggs till i framtiden
\end{enumerate}
\section{Kravuppfyllelse}
Vilka krav från kursen täcks med kravformuleringen.\\\\
\textbf{Spelet ska simulera en värld som innehåller olika typer av objekt. Objekten ska ha olika beteenden och röra sig i världen och agera på olika sätt när de möter andra objekt.}
\\
täcks av kraven: 3, 4, 5, 6, 8, 9

\textbf{Det måste finnas minst tre olika typer av objekt och det ska finnas flera instanser av minst två av dessa. T.ex ett spelarobjekt och många instanser av två olika slags fiendeobjekt.}
\\
Täcks av kraven: 3, 5, 6
\\\\
\textbf{Ett beteende som måste finnas med är att figurerna ska röra sig över skärmen. Rörelsen kan följa ett mönster och/eller vara slumpmässig. Minst ett objekt, utöver spelaren ska ha någon typ av rörelse.}
\\
Täcks av kraven: 5, 6, 7 
\\\\
\textbf{En figur ska styras av spelaren, antingen med tangentbordet eller med musen. Du kan även göra ett spel där man spelar två stycken genom att dela på tangentbordet (varje spelare använder olika tangenter). Då styr man var sin figur.}
\\
Täcks av kravet: 4  
\\\\
\textbf{Grafiken ska vara tvådimensionell.}
\\
Täcks av kravet: 10
\\\\
\textbf{Det ska finnas kollisionshantering}
\\
Täcks av kraven: 8, 9 
\\
\textbf{Det ska vara enkelt att lägga till eller ändra banor i spelet}
\\
Täcks av kravet: 2
\\\\
\textbf{Spelet måste upplevas som ett sammanhängande spel som går att spela!}
\\
Täcks av kravet: 10

\end{document}
